內地來港兩日患咳嗽 3歲病童猝死

內地來港兩日患咳嗽 3歲病童猝死

【本報訊】本港正值流感高峯期，又遇武漢不明肺炎陰霾籠罩，九龍灣啟業邨一名日前從內地移居香港的3歲男童，近日出現咳嗽症狀，家人曾買咳藥水給他服用，至昨凌晨，男童在家中突然昏迷，送院不治，死因有待驗屍確定。房屋署事後派人在男童居住的樓層噴漂白水清潔消毒。有專家提醒，不少成藥如咳藥水只是治標不治本，並不具有消滅病毒或細菌的功效，如孩童出現高燒、嘔吐、無胃口、疲倦乏力等症狀，應立即求醫。

相關新聞：食衞副局或赴武漢考察

房署外判清潔工人在男童居住的樓層清潔消毒走廊。梁澤岡攝

房署派員到寓所外消毒

據悉，男童近日出現咳嗽，但沒有發燒，家人曾購買咳藥水給他服用，其後病情看似好轉，家人最終未有帶他求醫。現場是啟業邨啟賢樓一個單位，昨凌晨1時半，男童母親發現他伏在床上，昏迷不醒，大驚下叫醒屋內家人，由男童的32歲舅父報警，送院搶救約一小時後終告不治。男童母親在醫院得悉愛兒死訊後，情緒激動，悲慟痛哭。據知，男童近日獲批單程證來港，約兩日前才由母親從東莞帶來香港，與家人團聚，他與母親、舅父及外婆同住啟業邨。

仵工抱着男童遺體離開醫院，移送殮房。劉永明攝

消息稱，由於醫護人員發現男童身上有傷痕，故案件交由秀茂坪警區刑事調查隊跟進，探員事後將男童母親及舅父帶返警署協助調查。男童遺體事後由仵工移送殮房，等候驗屍確定死因。事後房署外判清潔工人在男童居住的樓層走廊噴灑漂白水清潔消毒。房屋署發言人表示，因應武漢出現不明原因的病毒性肺炎病例群組個案，政府各部門已按照準備及應變計劃加強防控措施，以保障公眾健康。

前醫學會副會長馮宜亮指，難以猜測男童的死因，但根據以往經驗，先天性疾病、惡菌入血上腦，又或是流感引發的併發症，都有可能是小童病情急速惡化的元凶。故若孩童出現高燒等病徵，家長應盡快帶子女求醫，甚至進行病毒快速測試，以確定病因及對症下藥，免延誤治療及施藥的黃金時間。馮解釋，惡菌可以在四小時內繁殖成一千倍，八小時可增至原來的一百萬倍，以對付流感的特效藥「特敏福」為例，一般建議要在發病的48小時內使用才會有最佳效果。

衞生署發言人就事件回覆稱，截至昨午12時，衞生防護中心並無接獲有關3歲男童的嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病，或流感相關的嚴重併發症或死亡個案呈報。聯合醫院發言人則稱，根據該名3歲男童入院時的臨床情況，未有發現包括發燒、急性呼吸道感染或肺炎徵狀，病人經搶救後不治，個案已轉交死因裁判官跟進。

■記者唐家輝、鄭文輝

日期：2020年1月12日 星期日

旺角:和你Jam2.0
香港酒店工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
時間 ： 1200-1400
地點 ：旺角地鐵站E出口

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

屌你! 黃色經濟圈根本影響唔到d資源分配!
不過無所謂
因為學波蘭人將抗爭融入生活先係目的
明明好成功,我哋錯咗重點啫,調整心態就得